Tulli ette Peter Kütt ja kaebas et Margus Möttus olla üttelnu ja laimanu et temma olla kirriku raija 1 Dets. peale üks laimamisse kirri Kaubi walla wallitsuse ülle pandan.
Margus Möttus kostis et temma olla selgest neinu et Peter Kütt olla sedda kiirjutan ja sii olla kaks ühsid labbi ollnu, temma kül ei tunne kirja ja agga Peter olla walla wannem laiman ja üttelnu Akel olla walla latikus raha warrastan ja temma wend Ans Akel olla kallu warrastan ja kui warrastan olla hobbone olla nimmega Soltad.
Tulli ette Mattis Puited ja kostas temma olla küssin ja Peter Kütt olla üttelnu marril testas nenda sii olla Kaubi walla wannemba aida kattusse parrast olnu mis Peter on Kattan muud Maddis Puited tunnistab kui Margus Möttus.
Peter Kütt ja Margus Möttus olli suu sund ja tunnistas nenda sammoti Peter Küt salgab keik.
Tulli ette Mihkel Pötter ja tunnistas et Margus Möttus olla üttlenu Peter olla kaks öhsed kirja kirjuten ja olla puhhapawa omiku need kirjad kirriko jure ärra wiinu. Margus Mötus olla selge olnu kui ikka.
Tulli ette Jaan Nirk ja kostas nenda kui Mihkel Pötter.
Tulli ette Jaan Nüssik ja tunnistas et Kütt ja Margus ollewad tüllis olnu Peter Kütt olla keik öht maggan.
Reet Lond tunnistab temma olla kulnu ja tunnistas nenda kui Jaan Nüssik.
Ja Peter ollewad ikka kirjutand agga temma ei pea teadma mis kirjuten.
Peale sedda Jaan Nüssik tunnistas, et Margus Möttus olla üttelnu temma tahhab wannutada kui temma ka ulluks jääb siis on Kaubi wallal leiba kullad.
Otsus.
Margus Möttus peab laimamisse pärrast 4 R. h. trahwitud. Perremees Jaan Nüssik peab sedda rahha kinni wötma ja ärra maksma.
